<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Mangasf Project</title><link>http://www.mangasf-project.com/es/</link><description>Recent content on Mangasf Project</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sun, 07 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://www.mangasf-project.com/es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Toma notas en tus reuniones de manera eficaz usando Notion y ChatGPT</title><link>http://www.mangasf-project.com/es/posts/reuniones-efectivas-tomando-notas-con-notion-y-chatgpt/</link><pubDate>Sun, 07 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.mangasf-project.com/es/posts/reuniones-efectivas-tomando-notas-con-notion-y-chatgpt/</guid><description>Como Engineering Manager, tomar notas durante las reuniones puede ser una herramienta esencial que te ayude a organizarte y asegurar que tú y tus equipos estáis alineados en los siguientes pasos a dar para alcanzar vuestros objetivos.
¿Porque tomar notas en tus reuniones? Aquí hay algunas razones específicas por las que es importante tomar notas durante las reuniones:
Registro de decisiones y elementos de acción: al tomar notas durante las reuniones, puede capturar decisiones importantes, elementos de acción y compromisos realizados tanto por ti como por los miembros de tu equipo.</description></item><item><title>Radical Candor: La clave para construir equipos de alto rendimiento</title><link>http://www.mangasf-project.com/es/posts/radical-candor-la-clave-para-construir-equipos-de-alto-rendimiento/</link><pubDate>Sat, 15 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.mangasf-project.com/es/posts/radical-candor-la-clave-para-construir-equipos-de-alto-rendimiento/</guid><description>La creación de equipos de alto rendimiento es importante por varias razones. En primer lugar, los equipos de alto rendimiento son más productivos y eficiente, lo que puede conducir a una mayor rentabilidad y competitividad para la organización. En segundo lugar, estos equipos tienden a ser más innovadores y adaptables, lo que permite que la organización responda de manera más eficaz a los cambios en el entorno y el mercado.</description></item><item><title>¿Cómo ser un mentor de ingenieros efectivo? Consejos y estrategias</title><link>http://www.mangasf-project.com/es/posts/c%C3%B3mo-ser-un-mentor-de-ingenieros-efectivo/</link><pubDate>Thu, 23 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.mangasf-project.com/es/posts/c%C3%B3mo-ser-un-mentor-de-ingenieros-efectivo/</guid><description>El Mentoring es un aspecto importante del desarrollo profesional de los ingenieros. Un buen mentor puede proporcionar orientación, consejo y apoyo para ayudar a los miembros de su equipo a crecer y lograr sus objetivos profesionales. Si estás interesado en convertirte en mentor, aquí tienes algunos consejos para ayudarte a empezar:
Establece las expectativas antes de empezar
Cuando comienzas a asesorar a un ingeniero es importante establecer expectativas desde el principio.</description></item><item><title>Acelera el desarrollo de tu producto mediante técnicas de Outsourcing</title><link>http://www.mangasf-project.com/es/posts/outsourcing-para-acelerar-el-desarrollo-de-tu-producto/</link><pubDate>Mon, 16 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.mangasf-project.com/es/posts/outsourcing-para-acelerar-el-desarrollo-de-tu-producto/</guid><description>Existen distintos momentos en el desarrollo de un producto en el que los tiempos de mercado u otros factores hacen que no puedas alcanzar internamente la velocidad de desarrollo que necesita tu negocio. En estas ocasiones el Outsourcing o la externalización del desarrollo de partes de tu producto pueden ser una solución interesante para tu problema.
El Outsourcing en el mundo del software es el proceso por el cual una empresa opta por externalizar a una empresa externa servicios relacionados con el desarrollo de un producto tecnológico.</description></item><item><title>Contacto</title><link>http://www.mangasf-project.com/es/contacto/</link><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.mangasf-project.com/es/contacto/</guid><description/></item><item><title>Sobre mi</title><link>http://www.mangasf-project.com/es/sobre-mi/</link><pubDate>Mon, 21 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.mangasf-project.com/es/sobre-mi/</guid><description>Ingeniero Informático especializado en ciencias de la computación y programación web de alto rendimiento. He estudiado en la UC (Universidad de Cantabria) y en la Universidad Ramon Llull de Barcelona.
He estado ligado durante los últimos 10 años al sector IT, trabajando en distintos tipos de industrias. Desde las primeras etapas en startups biotech, pasando por consultoria hasta empresas de productos final, siempre he ejercido roles de desarrollo y liderazgo técnico.</description></item><item><title>Reuniones 1:1 como termómetro ante los cambios en el equipo</title><link>http://www.mangasf-project.com/es/posts/reuniones-uno-a-uno/</link><pubDate>Mon, 27 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://www.mangasf-project.com/es/posts/reuniones-uno-a-uno/</guid><description>Uno de los retos que tenemos cuando estamos trabajando en gestión o dirección de equipos es poder medir la adaptación que estos tienen a los distintos cambios que vamos aplicando. El segundo reto podríamos decir que es detectar si antes o después de la aplicación de ciertos cambios existen puntos que afecten a la productividad del grupo o a la de alguno de sus miembros. Para poder llevar a cabo la medición de estos puntos debemos de contar con alguna herramienta que nos permita captar información y poder analizarla.</description></item></channel></rss>